見到個搵50k嘅post,有感而發

點解人地外國人出黎搵第一份工就可以買架車仔揸(起碼唔洗逼巴士地鐵)仲可以朝9晚5
草兩三年就有首期 (house)
供同租又差唔多
講緊嘅係就算兩個人
都係打返牛工就做到
係香港你如果唔係人中之龍，or父幹
根本就玩都冇得玩
其實一個正常嘅地方，大部分人都係安份守己
但係香港就會比人覺得係不求上進
一定要上位先可以得到自己追求一生嘅(一個私樓單位)
到你40/50歲，望返轉頭，成半世人就係為果500呎打工，真係好on9

咁點算好 移民？

我 ok

改變心態/要求?

移民撈咩好

見識下係好事

知道 2020 年
人類要為300呎樓頭痕一世
係幾撚 on 撚柒鳩

唔係話外國唔洗供，但供樓嘅錢唔會多於兩個加埋嘅1/4人工
失業又有政府養
香港就食屎

一起底，十個有九個post都係講移民

你廢就廢啦

向來移民係唯一出路

你一世單身丶住到公屋丶人工唔超標咪冇問題囉

其實你有冇諗過 外國人心諗日日要揸一個鐘車返工好辛苦？

好似美國咁 人人都揸車 結果搞到大塞車

其實話人廢都幾好笑
一個已發展國家係應該所有國民(包括廢人)都可以生活得有質素有尊嚴
先代表佢係一線國家
近近地有新加坡

全世界有二百幾個國家
你個”外國”指邊d?

如果香港得winner嘅20%先生活得好
剩低80%食屎
咁同中國東南亞有咩分別?

咩post

邊度外國可以咁？

未去過外國既人又9 UP

9成9移民公司pr黎

歐美啦緊係

香港人生多d仔
多d人供樓，供一世
樓價貴，地價貴

地價d錢羅去派，起公屋，幫老細出糧，資助d窮人

其實你有冇諗過因為你係低等人種
由你嘅祖先你嘅父輩一手一腳造就咗呢個行緊現代叢林法則，核心思想其實同遠古時代一樣人食人嘅華人文明
之不過以前係攞人哋條命，依家就掠奪人哋人生同自由，而且由於支那文化洗禮同埋資源被人為控制製造非必要稀缺，華人文明仲越嚟越向贏者全拿，敗者wfc個方向行緊。

相反人哋係高等人種，由佢哋父輩已經奠定咗呢個社會嘅面貌。

我都想係，可以搵下commission

香港有地產霸權 有好多樓係啲人用黎炒
亦有媒體灌輸到畢業儲錢結婚兩公婆供20年樓就係正常既思想

呢兩日個熱門post,

你肯定未去過外國生活

非洲小朋友: 點解人地一出世有野食？
北韓: 點解人地有互聯網上？

人哋輕鬆搵50k 畀你講到生活好艱苦咁

半世人為左供層監獄畸型社會

咁辛苦上到50k,樓唔敢換，車唔敢買，真係咁爽？

裝修都好過係香港做食物鏈最底層

所以未要光復香港囉
新移民同大陸走資夾份搞到香港人無樓住
一邊掠奪公共資源
一邊推高樓價
夾死哂中產以下既香港人

咪就係話香港人只可以同d比自己差嘅第三世界比黎打j囉
唔計white trash你有冇見過白人會黎香港搵食？
我剩係見空降做中高層

裝修人地受唔受你玩呀

歐洲人唔興買樓

因為香港已經痴撚左線

樓市就係驢仔前面條蘿蔔 一路引你食

愈起愈細 仲大把人入市

公居屋又冇，私樓買唔起
逼死人咩，30歲仲同老豆老母住咩

有冇搞撚錯呢啲咁樣嘅Post 都可以上到熱門

呢d人想買完轉手賺

中西個邊好多鬼佬開甜品店

車係奢侈品 買唔買唔係因為養唔起 而係在於值唔值 非不能也 實不為也

市場需求+資源少
你問十個打工仔打工為乜
唔通為興趣?

移民要專業技術/投資勁多錢

你講邊個國先 有啲地方太大 你無車就根本邊度都去唔到 同時間你養車既成本無香港咁高
其實你睇人好人睇你好 福利主義國家稅項高到喊你唔覺啫
人地睇香港都係睇你中環果班人 有人留意上水天水圍果啲咩

儲兩三年就買樓？
樓主未出過國？
定係講緊啲鄉鎭

咁點解係香港做到中產連少少luxury有唔可以享受？
咁咁辛苦搏咩
搵20k夠啦

外國大把人失業 訓街唔講
亞洲黎講 香港數一數二啦，其他d地方衛生差 交通差 壓力大你唔知ja

香港本身都係狗屎垃圾洗唔洗為左啖氣嘈呀話人廢有無諗過香港貧富懸殊幾嚴重

咁要住都冇計架喎
結婚同屋企人逼？
租樓又幫人供

邊個國 邊個省同巿
講黎聽下？

三藩巿同LA都不可能

大把人WH變移民啦
唔係下下要大富豪咁
2020啦你以為仲係80年代咩

講撚
大家有份做成
樓幾貴幾垃圾都買
搞工運爭取好d待遇就擔心老細賺得唔夠盡
罷工阻住人，搞共產主義
講嚟都多餘

外國大點同呀？你自己幻想下如果香港人人都有車，唔講有冇咁多位比你泊，淨係塞車都塞撚到你想死啦
基層比制度玩殘係真，不過香港人自己唔做野爭取，咪繼續比強權玩囉

不如樓主掟啲例子黎聽下
我目前就未諗到
所有一線大城市都有依個問題

香港買300呎樓，30秒落樓下就有商場食肆行街
外國？買3000呎屋仔日日揸3個鐘車去市區再揸3個鐘車返屋企，你覺得邊樣生活舒服啲

好過香港連住邊到都要煩。香港返工唔會塞車咩唔好盲目吹奏香港啦

因為個個都好似你咁唔用不推文

我交緊25%，歐美主要都係出稅後年薪
所以你會睇住黎食，年尾仲可以退稅
香港係先洗未來錢，年尾大信封交錢

最弊搵到呢個數既人已經將移民出去搏一鋪既勇氣祇怠盡

有邊個國際城市樓價唔貴？？？

外國會好d但都要睇你係咩外國。北歐咪人王道樂土囉

英美大城市咪一樣辛苦，唔通做黎做野兩三年就可以係紐約、洛杉磯、矽谷、三藩市同倫敦呢啲大城市買得起樓咩

三年兩個加埋就草到首期啦，first home仲有grant

on 9 你唔撚講醫療

Exactly歐美垃圾都有政府養，香港話知你死
有錢都比中國新移民

首先 早幾年大學畢業平均人工好似係萬7
當妳打5年工 捱到20k多d 1個月
搵到另一半都夠租樓買（2手）車
而家唔敢叫妳買樓， 之但係 好多舊樓
都係4至6百萬左近 3，4百呎
如果有心儲錢 2公婆 每人每月儲5，6千
5年夠比首期

btw 單挑就冇希望架啦

其實我識人做HR公司幫人計出糧
香港中小企97後到依家人工增幅真係唔明顯
大打人打緊2，3萬蚊工
200萬樓都難買
重講800萬
呢10年樓價比人炒得太貴
無咩人反對過

失業有補貼，外國都有公屋/租金律貼
香港公屋條bar低到唔可能meet

你唔諗下香港交通幾方便先令到車唔再係必須品 有其他luxury使唔使同你講

又唔講人地外國打幾重稅
戇撚鳩

成段嘢有幾個位值得討論
1. 一開始講緊人哋出嚟第一份工 > 比較買車
2. 兩三年後 > 比較買樓
3. 打份牛工/人中之龍/父幹 > 比較社會制度及工作能力
4. 安份守己/不求上進 > 比較人生態度

1. 買車，喺美國真係普遍嘅，因為養車成本比較香港低好多，車泊屋企車房，公司通常預埋車位，公共交通反而唔方便
2. 買樓，同交通關連嘅，有架車，咪可以住遠啲住平啲，香港買車&買樓喺全世界都數一數二咁貴，人哋外國相對唔佔咁多
3. 關連到成套教育制度同社會制度，人哋唔係父幹，係社會幹，教育幹，wealth 嘅 spectrum 闊好多，唔一定 in terms of 車/樓
4. 一生人就係一層私樓？！點解要介意啲你咁憎厭嘅香港人點睇你呢，或者你自己根本就係你所憎厭嘅香港人嘅其中一份子

係架 所以咪話痴撚線

大家都習以為常 就唔係問題

仲未揾到可以類比香港又有樓主咁講特質既例子

個個大城巿都係咁架啦

其他大國有鄉下地區有得你揀

香港太細你既生活無乜得揀姐

你認自己係支那人既走上去二三線城巿咪得

大家一邊鬧一邊想入市

咪玩啦，揸半粒鐘已去到勁遠喇

美國出名歐美國家入面褔利最19
只係人工高

你真係住落就知人地缺點係咩
你睇人實正架

撇除猩加坡笑我地

我自己去過果到，居住環境真係好好

我覺得日日要迫一個鐘交通工具，甚至乎轉兩程車，仲辛苦

唔結呢隻大富翁已經比人玩爛左
你唔想輸就唔好玩呢個遊戲

根本香港人認同地產霸權同極端資本主義

其實香港係供貴過租.
最難係首期.
香港300萬係200呎. 外國300萬係2000呎.

居住係人權黎，唔好比香港個K型社會搞到以為買到樓好威，入息中位數萬幾蚊，搵成4、5萬都要供餐死，負債幾百萬，係好有問題，有本書叫地產霸權，你睇完就知根本係人為嘅局面

唔知你話人廢個陣，有無睇過新一期諾貝爾經濟學獎學者嘅研究？你肯定係人地搵藉口，定係部分兒登仔離地太耐呀

現實係九成打工仔每日都係咁捱到退休

人地鬼佬塞車都係佇舒服服自己架車私人空間

嗰d柒頭屌嚟都費事
貼身家尊嚴做緊地產商牛油狗都唔知

以家仲光撚到咩

前世係咪屠殺太多人，今世先會做香港人

但其實本來係香港生活並唔可怕，最仆街既係同一堆自私自利既香港人一齊生活先最可怕，又自私自利又偽善，仲識包裝到自己同人同舟其濟，實際就係各懷鬼胎想你死，踩住你屍骸上位。

俾支那入侵，溫水煮蛙咁多年，終於大家有共識夠力量反抗，結果就一堆最陰濕既人，同人講到自由幾可貴，民主幾重要，唱歌既時候大大聲標晒眼淚，結果都係錢最重要，又包裝到自己手停口停

面對住支那呢個敵人已經夠攰，但最攰係面對香港人果種偽善劣根性

去房屋台行一轉

就知光條撚

係紐約前前後後四年
可以同你講紐約買樓一樣咁撚難，一樣咁撚細

你諗緊果d 生活唔喺new York, London而喺毆美小城市生活。老實講，我覺得香港人由細到大都係城市生活，唔喺個個接受

因為你未係外國生活過，生活過你就覺得香港無你諗咁差

係香港有能力買到樓真係好威因為最貴又細

得罪講句，問心有幾多人真係想住香港

說穿了係大部份人無能力無膽無錢移民走，焗住做左命運共同體

見大部人回覆話
同咩外國比先
唔通同非洲比咩
香港gdp都人均40000usd啦，更係同相同
經濟發展水平嘅國家比啦

你好過第三世界都好打j?

因為外國車同樓真係平好多 所以易上車 完

巴打已經好叻
不過it做咩？
有d應該吃香

真，有排返柴灣，真係on9.

你下下搵NYC/SF比就死啦

你可以退去中部州份一樣好好住

你睇連登就知，一路屌一路想跌市人手

垃圾港根本冇可能好似瑞典荷蘭咁發展創新科技及創意產業，研究新產品涉及大量時間和突破性的思維，失業去嘗試只會俾不務正業～

係，勁中意話人廢，死返支拿
其實口吻同廢老一9樣

其他地方搵50k已經好撚正
香港都係食緊屎
係食少舊

起碼聽住歌，涼住冷氣

我明白樓主你既感慨

即係你覺得與生俱來其實明明搵到呢個數可以過有尊嚴既生活（簡單講，可以揸車返工放工唔洗迫餐死）

但成班連登仔就叫你去NYC/SF/LONDON
大城市

其實可以住中型城市
宜居又冇咁悶

唔敢移，怕比人歧視，又鬧走嘅人

老實好多外國城市佢收入都無50k

一樣人人揸車返工租層6-7千港紙但千尻幾呎既樓

真，係連登仔個個最少幾千萬身家，先日日見到移民post

有能力根本唔會想住香港，個個把口就話香港係佢既家，要點守護，唔可以俾支那毀滅，又係d偽善既說話

對住香港人太耐真係會有心理變態

外國囉失業援助都要睇你係邊個國家，乜野條見，有d 要入左籍先有，仲有d 有你做乜做物免得養懶人。普遍政府都開始頂唔順呢個支出。

成日講外國
都要認清一個事實係第幾線城市

你係外國既一線城市其實都係同香港一樣情況

只不過人地唔住一線城市咪住2,3線
香港人就無得走

就係因為大陸人搶貴晒啲樓
一個中聯辦都可以揸七十幾個單位

我唔知你係咪長居外國 點解會有呢種結論
就好似隔離枱望住我一個人食飯覺得我好慘陰公豬 但我自己悠然自得 想糾正佢哋都唔知邊度入手 當然 咁樣唔代表我人生冇苦惱冇困難
同理 唔代表香港唔須要光復與爭取自由

其實以香港嘅收入，唔應該咁慘
當年85000其實係好
只係香港人中意炒賣

同埋其實外國真係好少人揸一程車一粒鐘返工

揸半粒鐘已經去到好撚好撚遠

就係囉，house可能先500萬港紙

因為佢哋啲公共交通好廢

點解一定要揸車，塞車仲會舒服？

中國99%食緊屎

都係果d借口啦實則自己都唔肯踏出香港呢個地獄mode既comfort zone

點會唔敢移，有本事走一定要走，走到起碼心靈健康d,留係度爾虞我詐好攰

要住得大就揸成粒幾鐘車例如new jersey 去NYC, 住NYC 你都唔好諗住的好過香港好多，係闊落d, 不過唔係大好多而且都貴。 仲要稅高樓貴。

不過會俾人歧視的確係一個要面對嘅問題

好似宜家肺炎，我地呢邊所有人都可以拎萬幾蚊港紙然後乖乖stay home

多數人都係半個鐘到，唔會買得咁遠

現實係好撚殘忍既

有能力既人搞緊移民唔會同你癲

無能力走既咪唯有我愛香港焗住共存亡

咁地產商驚樓炒唔起嘛

你呢邊？？
到底你咩國家

我唯一認同係有d職業香港真係好高人工 eg醫生
真係好痴線

連雀仔都有自己既家…

星仔係算好既地方，係太過人治，乜都管搞到成個國家無乜創意，只有好強既危機意識，成日驚俾馬拉，印尼食左。

洗鬼500萬

Asia黎講，算安居樂業
但冇民主
所以asia真係冇完美國家
日本接近，不過工作壓力大

你試下落狗屎果陣就唔會咁講

睇清楚個現實會舒服d
果d講咩自由民主幾可貴，對佢地黎講錢更可貴
果d咩香港係我地既家我地既根，其實就係佢地冇/未有本事走

搭飛機咪得

有錢就係世界公民

澳洲，所有永居公民因肺炎失去工作都可以拎3000澳紙一個月直至復工

講真 我全家都諗緊移民
利申 小康之家
自己搵40k up 但完全唔想比咁撚多錢買香港樓

外國黎講 車係必需品

依家疫情咁樣 門檻提高咗咁多
WH 移民冇咁易啦

台灣可能仲得嘅 最易

而家真係比肺炎攬炒成功

香港人無本錢咁養攬炒架老老實實

真係會訓街

如果大灣區歸香港管就好
但現實唔係

香港獨立

話，你住去florida, north carolina 就話唔算太貴，去到d 大城市附近真係唔係平wor.

咁咪搵份工唔好返黎咪得

香港真係好迫
落街又係人
出街又係人
行山都好多人
好壓抑嫁

房屋台三公子咁
有英國護照住跑馬地

實好住架香港

落狗屎多定塞車多？
我就日日揸車
落雨塞得重撚癲
我落雨最多咪唔咁做收工，食埋飯做多陣野先搵的士返屋企，塞車你係焗住係架車到，咩都唔做得

外國單人租樓都唔吃力
但香港就

舒服呢家野的確唔同人唔同定義：

香港係方便夠集中，

但外國有車，可以出一次買一星期嘅份量嘅食物日用品嘅，(你係鍾意下下夜麻麻買M記 或者七仔嘢食咁無計😅)。

返到屋企係耐啲遠啲，但有真正私人空間，三邊落床，打開窗唔是樓景咁解，
當然，你又可以話要吓吓自己煮同打理咁大空間好煩。

講出街遊玩，又係揸車煩啲耐啲，但去嘅地方選擇多咗，又唔駛同人迫交通工具，但又唔係似香港咁難泊車。

真，一個辛苦都頂到全家

然後你話移民就魚蛋論
香港有事走左去
良禽擇木而棲
人為更好生活而去其他地方生活根本好正常
係香港人咁變態

收皮啦5毛

屌你老母

我香港grad去左澳洲讀master就留低左

係香港預期難度咁高 不如真係棄脫 享受下算柒數

認真

你係就快

好多國家收緊個人認為台灣前景大好

福利主義國家 起碼真係有保障 有say 點分配
啲稅係值得交

住過澳洲一段日子，食一定香港嬴（放題/自助火鍋應有盡用）,住就一定澳洲贏（性價比高,300萬港幣左右已經住到Suburban hOuse），環境質素及工作壓力澳洲嬴～行同衣就差不多（澳洲有車計）,另外仲有賺錢就香港贏（計除稅後同一份工香港高少少）～

有好有吾好自己評估及衡量～

Exac7ly 莫講日本，連台灣 (應該話台北) 都扯到你爆，係香港都未做死，係個邊反以做死，我都試過係呢兩個地方幫手做野，幾乎未試過11點前收到工。3-4am 都試過。

獨唔獨立到

你知我知

單眼佬都知

就算獨立都唔會改變樓價極高既現況
地產商一樣屯地
樓一樣少
郊野公園一樣咁大
人一樣咁多
仲要搵地搞工業

20k 唔多夠真係
起碼40~50k 先係生活

真, 葡萄連登果個大阪andy哥
問屋企借左球幾野
去日本買大屋連車位
人地去到果邊都做D侍應餐飲過日神
香港打工每個月為果2,3皮不停爬上位

中曬
所以話外國係生活
香港只係生存
你唔會朝早有一張開眼覺得唔，我生活係香港真係好幸福嘅感覺
只係覺得，唉又要逼地鐵返工

去澳洲了

香港人一向好支持地產霸權

Wah, 係就好啦，香港版圖增加，真係可以有城鄉之分。不過諗下好啦。。。。

揸3粒鐘車去市區都講得出

你都住得好串喎深山呀

講緊兩粒鐘

已經由new jersey 大西洋市揸到去NYC啦

其實外國都係供十幾年
只係人地個文化唔係一定要買樓
你抱住一定要買樓既心態去到用果邊人工供樓都唔會舒服太多

同埋你有自己嘅軍隊，警察

香港仍然停留在發展中國家水平

無錯

你返觀塘呀？

Flushing便宜!

日本!美國!

咁你移撚左未？ 知唔知移民要幾錢？
有無去過其他地方生活？

咁易移民咩 去到又係做D垃圾工 有咩意義？

有錢洗鬼走咩，係邊度一樣做皇帝
成日話香港人香港人，講真香港人係特別西面，自私，憎人富貴嫌人貧，港女直頭係宇宙級別生物

咁鐘意香港就唔會個個仆住移民/旅行啦

其實係無分別，分分鐘仲衰過東南亞
發展中國家水準

食香港係多，但如果你住sydmel 其實都成個小香港咁
其他唔洗鬥，係香港稅後高小小人工

香港搵錢台灣洗就好，台灣搵錢台灣洗就
仲要每四年驚一次國民黨

係呀

就算得1%希望都要試嫁
鬼叫你好揀唔揀 揀香港出世咩
成個Post都叫人移民

先唔好講唔係個個人都有足夠既錢
淨係華人歧視、生活模式轉變都夠你頭痕

過到去斷六親，咩都重頭來過
都唔係話咁易

不如話其實人根本唔需要用咁多時間係工作，搵錢到

其實香港人唔好得過黑人幾多

問題係 係其他地方我一定搵唔返呢個數既人工
係香港咁k型先比我搵到
利申 專科

你有能力移民走撚左去

唔同我一齊星期五放工由觀塘鴻圖道office放工落撚緊狗屎同我迫條開源道去黨鐵站

你就無義氣

如果人有70歲命
55歲前最有活力
30歲既你既日日返工為買樓供樓
定係用餘下30年去做自己想做既事?

人生大難提

美國Alabama，每月租金500美金，租到600呎

今年好似未封完關，我都想返香港探屋企人
不過啊媽成日叫我返香港考公務員

咁都屌，咁掉轉啦
大灣區食左香港就好

玩野咩，atlantic city 去NYC 搭飛機好過啦。

講到外國搵食咁容易
係就唔會咁多abc回流香港搵食啦

三個鐘9up姐，一個鐘都俾盡

好多奶共或向自己地方撈唔掂先黎
我認識既，眼尾都唔望香港一眼

我咩都唔知

我淨係知香港大撚把棕地大撚把山
大撚把郊野公園

而現實係果d地係唔會用全香港望撚住d山繼續迫

點解移民係做垃圾工

話要香港獨立但就食返大灣區

獨立完都係高樓價，貧富懸殊
呢d野香港人係認同
同邊個政府話事係無關

咁就咁租 外國都比香港正常得多啦
講梗租同供喺外國相若地正常

香港衛生都好差
日本最好

澳洲做緊會計日日ot到6點

你睇人好人睇你好啫

非洲人角度

點解人地香港人出黎搵第一份工就可以買iPhone(起碼唔洗用電話亭)仲可以朝9晚5
草兩三年就有車仔
講緊嘅係就算兩個人
都係打返牛工就做到
係非洲你如果唔係人中之龍，or父幹
根本就玩都冇得玩
其實一個正常嘅地方，大部分人都係安份守己
但係非洲就會比人覺得係不求上進
一定要上位先可以得到自己追求一生嘅(三餐溫飽)
到你40/50歲，望返轉頭，成半世人就係為食飽而打工，真係好on9

會唔會做垃圾工都舒服過香港

紐約住遠少少可以啊
但你係都要住Manhattan 咁無計

真心希望有能力有本事既人移民晒，對大家都好，起碼囚徒困境少一個囚徒

諗多左，八九十正常

咁平組投資好蝕喎

咁我明晒喇

你玩條開源道
鴻圖道都死

觀塘返工除非你海皮果邊
你內圍揸車就慘

哇屌，Alibama 就真大部份香港人都會去啦。。。稍為專業既工都揾唔到。。 係衰唔過底特律。。。

係香港你打工有錢極都係咁
外國人工低但你生活水準高好多
有冇唸如果你有仔女
佢地一出世就係abc

搵錢一定香港贏。
搵夠翻去退休，香港你都搵唔到錢，去外面都係做牛工。

d樓最平50000美金有交易
有埋裝修的
Alabama 撈工廠工程師，年薪80000
交稅同保險25%
其實生活幾舒服
好有人情味
有好多韓國人同韓資企業

西貢cut少少都可以大好多

係香港做緊人上人，點解要係外國從頭黎過？

你就衰過底特律
KIA先開左廠

但無乜華人，無乜廣東話人係真既

其實呢個年頭想移民好正常，有能力走正常都走

你個名
移去邊都係資本主義

Abc係外國係普通人
係香港係高等人士
你話呢？
香港人真係好撚崇洋
不過我第時都唔想仔女大個去香港發展
到時都2047

外國肯交稅已經有樓比你住

醫生，工程師，律師，教授一樣有
乜野專業既工都搵唔到?

其實向大陸
大陸人現在早就無咁祟洋
唔似香港人咁崇到傻左

係香港家庭月入有10萬，可以過得好舒適，根本無需要走。基層就去邊都辛苦，不過香港可能住得好差。

香港人仲癲啦，勝者全拿，敗者仲企係勝者度恥笑輸多d既人，自己輸50笑個輸100,輸100果個笑個輸200

你個名

咁你諗你喇

有能力人走曬，香港政府就可以換血

唔怪得你叫美國

香港10萬唔算多

邊有咁易移民外國丫
最多咪近近地 台灣咁

揾錢梗係香港揾得多，剩係低稅率已經attract 好多鬼佬來揾食，但係要頂得住間屋細，好多鬼佬會揀d 香港based 既regional 工，貪周圍飛住hotel，唔駛對住香港間屋仔，不過呢排就慘。

認真丫

去台灣就唔可以打工

做老闆

小韓國

唔係子華fans
但魚蛋論真係講中香港人7成特質

lm 睇你有幾勁

係attract好多垃圾鬼黎搵食

唔講到alabama啦

求其Colorado 都屌打啦

諗起高比

你知唔知華人係外國（白人國）一定俾人歧視，武肺後你出街隨時俾人打，個仔女一出世已經係三等人（白人》黑人〉黃）
訓醒未

成日覺得人歧視，搵唔到食，其實係驚

有感而發

現實係香港有公屋住都要俾人笑低賤
私樓買唔起 結婚連間公屋都無
係好多人買到私樓 不過唔係你囉
望下自己啦仲好意思笑人
有d香港人真係難服侍

係外國交稅都冇左1/3

美國揸飛機好似好平

我比喻啫

中曬
香港真係好中意笑比自己差嘅人

點解人地外國人出黎搵第一份工就可以買架車仔揸(起碼唔洗逼巴士地鐵)仲可以朝9晚5
草兩三年就有首期 (house)

買車就易 買樓應該差唔多

連登仔個個一畢業就50k...9成既人都搵唔到10萬，點唔多法？

獨立新政府話要炸晒香港既人人人有屋住

房屋台果班衝出黎叫支共復辟

降grade 就梗ga la, 舉個例子你去個邊你同班同事有乜common topic, 講NBA, Football (美式 wor) 講下州政府。。 都無乜common topic 同你d 同事，客剛，唔做customer facing (除左cashier, waiter) 你點樣揾多錢？

其實真係唔難
我冇錢冇父幹都係讀完master留低

係香港 廢已經抬唔起頭做人

求其walmart執貨仔都揸錢7返工

Agger

屌你

革命 或GTA咁 打爆個香港就可以任你行

用返d正宗香港人口吻咁講
"唔好怨，你有料去到邊都有料"

久唔久就有土豪揸小型飛機墜毀死

人人有屋住唔符合香港核心價值
香港人會比較你住邊，住差小小都唔想理你

去外國讀完master就可以留低架喇?
無研究呢d

你知唔知abc個待遇係唔同？
我自己都唔係，但見到明顯佢地係同白人平起平坐，反而我地新移民就爭d

樓主係台灣？

準備買英國樓for退休後移民去住

而家唔會移 因為係個邊搵食做硬窮撚

英國好多人一年搵得一萬鎊鬆d

叫做僅僅夠食咁 同香港有乜分別

搵得多就重稅 搵搵埋埋又係養班懶人

確實係會俾人歧視，一樣既能力絕對白人優先/高人工

咁班行山撚話要行山嘛

死左咪仲好
如果你冇老婆仔女

佢地以為基層無料係個邊都好易搵錢
香港都搵唔到，係個邊憑咩搵到好工做。
不過住得好啲係真。

都係果句

光唔光復到香港

你知我知

我淨係知未光復到香港前

大部分走唔到既人都會比高物價迫死

我香港grad就去左澳洲
讀完master就接埋女友移民
而家生活都幾寫意

亞裔唔係都會咩

澳洲

有睇過 Captain america - civil war, captain 問spiderman, 你邊度，spiderman 話 Queens, 佢話自己係brooklyn. 我都會諗兩個都係NYC d 窮區份，好似深水埗 同 天水圍 咁，有得揀又係打工梗係揀manhattan la.

住將軍澳幾好啊

系

幾耐入藉

Abc真係好著數
簡單講唔會比白人差
比白人勤力同醒
仲要bilingual(英文first language,了解local文化)

難聽過講粗口

好真

網絡世界大家見唔到大家，想睇到既都係真話，唔似得現實要戴個假面具做人

你自己型住自己廢je, 你唔同額頭鑿住個"廢"字，香港人好L 醒ga, 變通又快。執返精神個樣就唔會點廢

最快四年，我今年就申請

有幾多香港人肯啊
唔係住大城市悶到抽筋

草你老母

幾個月都慣啦
好食好住，邊個想返香港
探朋友就會

係架
人少少大家三唔識7咪同你講真話

唔通我響fb講話光咩復香港丫光條撚咩

其實邊度有個地方幾年買車又買樓
吊番轉佢稅貴保險貴
正所謂 eighty twenty
福利國家可能包到你住同基本野
但玩到上去 香港正好多

你住唔起cbd都住到
suburb啦

澳洲都爽既。mel無乜缺點，如果搵到食。
物價又唔貴。

咁米好law, 各取所需，要生活就係澳洲(睇你住邊，去western australia, 我都悶到怕怕) 要揾錢就香港

咩city?

hi

澳洲大城幾岩香港人住

傻豬黎嘅
香港人工不知高過外國幾多
係香港樓貴姐
香港有幾多人搵到50k呀(after tax)

真呀...

澳洲同加拿大係咪差唔多

樓主 Master讀邊科？

我屋企係窮撚
自己又唔係三大first hon
又唔係靚女可以潛規則
你教我上位

打咗十年工, 接受咗現實

如果本身有一大舊錢/足夠被動收入, 移民唔使做當然好
但其實呢個情況, 留喺香港生活本身已經唔算好苦

如果係講緊去外國打工生活, 苦處唔少
淨係Racist問題都唔易Handle
不論係Workplace有屎忽鬼定係陌生人啲歧視行為
唔使多, 當3個月一次, 足夠令到個人唔開心

利申: 經歷過

五大訴求先啱

人都要有希望啊，唔通話賤種，你無個有錢老豆你等仆街會開心d 咩。

香港人究竟係太撚醒定太撚蠢

又好似好醒，外資中資港資都想奴役香港人黎幫佢地搵錢
又好似好蠢，俾人剝削都會企係剝削者果邊

香港人醒到囚徒困境果陣就覺得有人會出賣佢，所以就出賣人先

其實真係唔會悶

得閒剪下草
BBQ
洗車
做下gym

錢多帶唔到落棺材，但你嘅生活係影響你每一日嘅心情

人工真係好撚高 同加拿大人工銀碼一樣 但係係美金對加幣

香港無料嘅係個邊都係搵返超市工或者做餐廳
有最低工資保障 唔會生活唔到 不過唔洗諗買樓
但做呢d 工唔洗係市中心返工 亦都唔洗住係市中心
亦都無能力住到市中心

所有city都係4年，私人事你留tg講

連登仔嘅外國=歐美

Exac7ly, 師兄你真係講得啱

待遇唔同d？唔會俾人蝦唔會俾人笑，有d確實會，但更大把白人優先，黑人次等，黃種人最差唔見你講？

吳彥祖都講自己俾人蝦俾人笑，平衡時空？

咁佢講既係咪事實先

so9true

錢多又點，我人工低，但我生活得有尊嚴

我買唔起benz都買到toyota 住唔到8000呎都有3000呎

不如你話我聽香港唔計錢有咩可以滿足

唔係掃你興
歐美你係首都 經濟重點區
個生活咪又同香港一撚模一樣

歐美其他地方就又唔同玩法 基會小好多
老老實實 一般人一般資質
唔會有話幾年又買車又買樓既工

唔好妄想你係個生活水平低既地方
你會有番咁多機會
係果邊分分鐘得收銀做
比你讀到上去 去番加州 同香港一樣咁din樓價

Acct

而家係幾好 亦唔會搬 第時就唔知

俾假希望寧願要真絕望啦

去果園摘提子

唔計天氣同時差應該差唔多

煮野搞撚掂啦

Ching 重點係如果咁計
你去到果到只會係做收銀

唔好有個想像係
係歐美你會有番香港咁既機會

努力比心機 一齊加油啦

咁香港人咁賤種係要上山迫去西九草地迫無撚計

你咩國家？我地澳洲幾好
以前我去英國覺得白人好歧視

住house 係正 但亞洲人樣亦都容易成為爆格目標

抑鬱好返未？睇下你幾時跳樓死

等樓主駁

根本好多搵果個數既人都諗緊
不過唔鐘意聽既野係唔會接受

有得住大屋又要多多挑剔

好真好鍾意見到呢d貼地留言

平時睇時事台真係好似見到班神仙傾計咁

我只係個普通嘅後生仔，我都想有佣

香港黎講，有好大塊綠化空間（唔係山）已經好唔容易，所以人都壓抑d

你有資本你都可以棟支旗ga, 唔L 駛理甚麼外資，中資，好似超人咁，講d 英文你估佢d 鬼佬下屬真係聽L 明？鬼叫佢係老闆。 你掂既，就集夠資金棟支旗做老闆，唔夠錢米打工等機會或做過世，呢個道理千百年無變過，以家仲多左機會搞生意做老闆 (梗係唔係個d 開鋪做老闆揾晏仔個d)

外國有幾多人*

老老實實 係真係好撚悶
講緊成個市 可能得一個多野既中心點
規模可能係半個旺角

得咁多 果度唔會有西貢 唔會有銅鑼灣既物體
中心點一個。

所以點解美國既電視台係咁重要
而近年Netflix Disney plus hbo 又咁好搵

政府連policy都係為top 20%度身訂造，怨幾多都冇用，遊戲規則就係咁

澳洲排外不了

極端階級制

blocked

我係澳洲做緊會計仔啦，都算係厭惡性

好多人搞創業移民 都係買公司做數
假切你月入50k 移左民後好大機會揾唔到咁多 重要去燒錢支持間公司
除非你係一個專業人士 當地又認可
不過作為一個專業人士 香港生活都好好 可移可不移

佢地係資本主義擁護者

我識既有能力走到既都係做開小生意果班中產

香港根本就唔撚正常，亦唔係宜居都巿。
其實做人都係為開心。
我自己眼見.....
就算做醫護，我嚮英國實習見到d人都開心好多，星期五放工就happy firday. 但人地人工低我地一截. 返工有講有笑。
我地人工高人地一截，但真係冇人地咁輕鬆.....
但放左工，大家話題都係買樓，股票....諗下幾時又交租.....邊撚個又正仆街。

其實，去到最尾，搵錢為乜？
錢係一個數字，銀紙都係紙一張。問題係你究竟可以用呢堆野換咩返來...

你叻仔

澳洲啲鄉下歧視都好嚴重，揸車唔讓你，對你9叫，車你野都有。
城市就好好多。

係香港人超難服侍
食慣嘆慣

阿布泰老細就比佢扑中左

你賺得多，洗得多
乜都奢侈豪華既
賺多多都唔夠洗

成就感既野 執貨如果滿足到你 咁當然好啦

因為我真係窮
但我同老婆都一人一架日本車返工
住緊大屋
係啊，兩個加埋先50k一個月
但我好開心wo

係香港住我每日都覺得痛苦

咁你心態問題

我覺得咁過生活都好好玩

再自釀下啤酒

得閒鬥下木

你去到外國都只會係打份牛工既窮撚
唔會令你既生活變得好左

果20%入面，90%都係商家同本身有資產的人。
2019統計數據，打工仔90 percentile都冇五皮野一個月。而大家都知香港搵五皮野一個月，都係夾心階層

你應該漏左，係歐美世界，黃種人再分 印度人同華人，因為印度人相對outgoing 同presentable 又佔優d, IT 公司尤其是。

有錢咪投資/創業移民
有專業資格咪技術移民
搵得50k above 9成以上都專業人士,要移民係確實唔係話做唔到
只係有d 有兒有女唔係話移就移姐

社會階級世襲化
大陸人階級流動性～0
香港都行緊呢個方向

外國打份牛工生活品質都唔錯

你淨係日日對住班死黑警，食龍肉都冇味啦

香港係睇資產

外國應該下限高但上限都低 如果小鎮出世 可以有車有屋組織家庭無咩問題 但無咩機會發展個人事業

香港應該係下限好低 , 做唔到人中之龍或者有父幹, 有車有樓組織家庭就好難

講到一街都係李嘉誠既料，講到全部都有李嘉誠既運氣同際遇咁
唔係個個都想做到李嘉誠咁，有人想平凡d,有人不甘平凡，但香港就係由班不甘平凡既人將d野炒到貴晒，迫大家一齊不平凡

你應該好rural下
我都冇經歷

邊撚個正仆街呢個我笑左出黎

係香港職場碌幾年一定明

下，外國單人租樓吃力喎

其實美國大把小鎮企業

香港咪就係

外國

Alabama

香港人炒股等兩日都嚴耐

你要間公司投資幾年先有錢賺？

最近仲大鑊，我係個邊大既華人friend 都俾人歧視，我話huh, 你都好"gwai lo" 都俾人歧視。。。呢排真係多得支國唔少。

仲衰過日本

好煩，難得有個真話post,無謂傾到咁啦

照你咁講誠哥都唔算多

樓主十成九無去過外國住

以香港人心態，去到邊都會係地獄
仲會污染埋人地地方變地獄
香港人都係屈向香港算啦
冇人想比香港人污染

香港係唔容許你失敗....
你有咩犯錯，有咩冬瓜豆腐，下一份工HR又會reference check.
你去working holiday或take個gap year都話你懶。最好個個人，人生一式一樣，倒模咁就岩。

我係香港都係牛工
但冇車冇大屋冇退休保障，仔女唔會有abc做
幾多有錢人仆住送仔女出國
我仔女一出世就係澳洲人
比起普教中，傻都識揀

除左古巴同北韓之外，呢個世界有邊個國家唔係行緊資本主義
就算北歐呢啲福利國家都係行緊資本主義

日日大貪時，追逐數字無上限既，無一日會多
香港人無安全感，要靠追數字黎填補

係
香港仲壓抑過日本

華人確係最低等

香港係極端階級式資本主義

因為人哋外國係民主國家, 有呢啲社會問題發生時候已經畀公民用制度adjust咗

係我地香港人好眼緊，成日都係度比較，係度憤世嫉俗je, 你都可以收工happy hour ga (sorry 以家唔得)..

都話辛苦但起碼頂到

你閒閒地整隻藥，快都要十年。
我嚮香港做過一間細藥廠，有R and D department.
但果個department得一個人，任務係複制人地隻藥

咪即係高級支那

冇衝突ge,我唔鍾意資本主義唔等於唔俾人鍾意
佢地講野有道理一樣可以讚
就等於唔鍾意資本主對唔等於要共產主義

講真資本主義原意係好，只係有良知既人實行同無良知既人實行分別好大啫

追post先

講真，我堅想知阿布泰老闆點諗到呢條水。

老婆澳洲人？

我老友就係靠WH移民日本

咁我都識d小鎮鬼仔考到海軍學院
畢業揸戰機退役飛jet blue都幾過癮生活富足

係呢排大鑊d

辛苦得過大部分香港人日日用一兩個鐘同人逼巴士

樓上有巴打話未試過，應該係另一個時空既留言

痛苦位係邊呢？

係經濟自由同保守主義到極端

我收工都真係happy hour架......理撚得佢....
不過都總係放鬆唔到，就算放左工，個腦都成日諗，屌那星，聽日又返工，放工放假都一樣.....
重要成日搵書讀，如果唔係又驚比人淘汰。

我冒犯d咁講，第時我地下一代黎香港搵食都踩住班土炮上位啦
咁你唸下窮人係咪更應該移民？好過香港等死

社會迫害制

我都識有個fd咁移民左澳洲。嫁左比個鬼佬.....唉。

真心恭喜你同羨慕你
做人開心好緊要

咁你生活係香港相對富裕嘅地方係咁

如果到時香港被大陸化
靠賣洋腸條路應該唔work

拎個已發展地區同第三世界啲人比較

你以為誠哥過得好奢華，人地其實好樸素ga, 講到奢華，大劉堅過佢多多聲

老實，係得香港先會跪舔洋人

香港大學識，跟左我黎

佢老婆果邊個底應該好厚

屌 無限loopalabama

真心香港果隻迫巴士

無尊嚴

日日迫巴士都聽到講緊同事壞話

認真，果種先係真正既美國生活

正確！

大家互相不爽，正常

一起身就逼大半粒鐘地鐵，收工又要面對政治問題，好攰，買唔到樓，唔想生小朋友

香港其實只係兩樣野衰過外國
樓
無民主
不過一年衰過一年

大家睇返 美國IT/新經濟公司都係講 Revenue 同 cash flow, continous development. 亞洲公司講net profit 講派息，你就知大家都係做生意，但係目標不一樣。

大把野
但你不自知姐

點解你老豆唔係李嘉誠？

啊媽成日話香港都幾好啦

你𣎴如就返黎考政府，我真係笑左

。
香港研究根本side尻氣....
例如你整新藥，background research, 逗返d pharmacokinetic data玩你四五年。
phase1搵人試藥又玩你一兩年
phase2 clinical 玩你兩三年
phase3 做rct 玩你兩三年。重要未必成功。
會有人肯比錢？

點解唔向澳洲做政府?

藥既消耗太大了
搞下電子野，電腦野可以諗諗

無計 香港太細又人多

所以我返工好少講野.....好撚柒煩。呢d是是非非野我唔撚想理。
自己做自己野。

沙甸魚，聞住臭汗味

就係唔係先想移民

其實又唔係想像中咁難姐
儲左2年
宜家睇緊上車盤
（做左十幾年野冇儲錢）

後生既巴絲
早d做人生規劃啦

我發覺好多人冇為自己打算過（包括自己）
想要咩生活就要搵咩收入
跟住打工又好 做老闆又好 自己揀
再唔係移民又得

總之 諗好就好做 比較係冇意思
埋怨係唔會令件事變好
香港政制係衰
但已經好過好多窮國 想諗都冇得諗
走到就走 走唔到就加油啦

我咪咁答，要做公務員緊係澳洲做
我話你d孫做abc好過啦

香港地方細，無乜城鄉之分係咁ga la, 唔通你係NYC, London 大叫話唔公平？你唔想同一compete, 咁真係要揾d 鄉郊地方過世啦。

老一輩果種思考模式就係咁，讀書果陣就拎高分過你果個黎比，出黎做野就拎個搵得多過你黎比
比較到自身就搵個比自己差既黎突出自己有幾好

係美加咪慘撚過食屎？
要渣成個鐘車，如果塞車分分鐘要半日，一落雪就冰封萬里，平日返工又買唔到野，星期六又淨係開早上，4年一次大選又唔個選中邊個，都係買唔到樓，唔想生小朋友

三行/地盤佬同你迫都幾撚大鑊

但樓已經係致命傷....
因為你無野替代到....

好似英國搭火車貴，但你例如一d近的地方，你夠大膽都可以單車。或者都有d相對上合理的deal可以平d搭巴士.....
衫唔平，但我可以去Primark掃垃圾
食野貴我可以自己煮。

但住你可以點？瞓天穚底？

唔係
Dollartree同Walmart開到晚上9點

都係果句，香港連塊大d嘅綠化空間都冇，人會好壓抑，一望出去全部都係樓

你真係好有想像力

聽佢講就知尻吹

買唔起你可以租嘅而家又唔係連租樓嘅機會都無

心態唔變，邊度都一樣，香港唔係extremly bad, 亦唔係good. 最緊要揾到自己定位，老套？係啊，做人大部份時間都老套ga

見到d樓，4,50年樓齡，300尺都賣緊五球覺得好撚灰

問題係，你london撈唔掂，返Manchester甚至乎Scotland，都叫做unitedkindom, 同一個制度。
下？你返大陸？食你唔死算偷笑喎師傅....

其實全世界都向緊呢個方向發展
無家底既人基本上唔洗預可以發到圍
就算真係天才俾佢上到位既機率都低左好多
根本就build緊一套隱性既奴隸制度

最慘係對面企個靚女
你望下就好似
咸濕咁，唔通全程望住個電話咩
大佬架車咁逼，其實點企都好監介

咁點解你係度做呢？唔揾過第二份，重有其原因

一開始一定係，之後你結婚生仔就會有共同話題

。
問題咪就算連租都貴....年年加租就年年搬。如果租可以解決問題，香港怨氣唔會勁到咁。
加上你個政府退休保障又唔掂。
唔掂之餘，你大陸移民果度又截唔到，唔可以加大保障。根本惡性循環。

唔好講"係咁架啦"基本上出得呢四隻字都唔洗點傾落去，無奈而不可改變咁
但香港我覺得仲係處於可以改變同想唔想改變

CVS 24小時開

香港做有錢人生活幾好

走左十世啦....
依家我就真係做醫療, 岩岩好50k...但嚮香港都係食屎...

之前政府咪賴地產商 話後生上唔到樓所以出黎抗爭
但咁你連呢樣都唔去解決 講撚咩

好唔好呢樣人各有志啦⋯⋯

你講得岩！大部份人唔想變

其實大把村屋好平，相對交通時間長
地鐵沿線10-15分鐘既村屋都係講緊6-8000（700尺）

其實,香港有咁多問題,係因為被英國殖民
如果無被英國殖民
香港只是支那

但90%窮人呢

做專業
例如IT個類

懷疑佢係維穩嘅

曾幾何時我都好似你咁 work. Life integration, 以家唔會law, fri nite 後係咁先，最多sunday nite 再準備，條橡筋拉咁行會死人ga.

其實好多華人都係玩專業,有門技術
而非對客

我唔否認樓價係抗爭原因之一。
根本成個社會係環環相扣。你咁大型社會運動，根本冇得歸因去單一原因。
你如果唔係政府政制垃圾，巿民根本冇得揀，你點會不斷個政府咁多奶共奶地產商政策出台？

係囉唔通我港島撈唔掂返九龍，九龍唔掂返新界咩
外國可以搵到自己定位搵到自己舒服區，香港就要迫你一齊辛苦，你撈唔掂就笑你踩你

其實香港政府係為三種人服務
中國政府
香港有錢佬
中國新移民

不如講酒吧咖啡店開到凌晨，講緊絕大部份mall，不過連登仔好鐘意以偏蓋全

未畢業都開始灰，下年畢業都唔知揾唔揾到工
十年之後香港可能已經變香港市
出街隨時俾人捉俾人打
更加唔好講買唔買到車或樓
生存到已經好好

我就真係港島搬左去新界....
咪又係咁

真係對食好高要求

其實係，個個都想買樓發達。如果無人買啲垃圾單位自用自然唔會起。事實係政府點垃圾都好，大量人瞓街無所事事，佢會仲擔心，因為佢無咗用供樓返工嚟維穩

現在都開始唔係了
慢慢向中國駐香港殖民地政府方向發展
代表中共在香港既利益

香港個殖民政府都唔係為市民著想

我明白你講咩。
但明白係一回事，個人放鬆唔到心情又另一回事....
唉，朝不保夕...

有時候美國d mall係賣二手野的.....
去costco,walmart買仲好
個場好大,乜都有賣

有學費就去外國master

如果澳洲仔，我真係唔驚啊，大部份返來懶過鬼，係英文好 d ja, 你估鑲金啊，我遇到呢d 我都當場屌佢地懶。

但起碼人地做得冇咁樣衰.....
講真，爭取民主，其實最終目的都係想改善民生。

個時剛到美國,我食下美國製公仔麵,炒隻蛋,一條腸咁做一餐都係咁過日子

你知我知？我唔知喎。
宜家係中共風雲色變嘅另外一個風口，對上一次係8964。有能力咪走囉，唔走又係到放負，歷史上任何一場革命都係經歷失敗挫折先醞釀到成功，香港宜家先啱啱開始經歷。

其實好多人仲停留喺睇8,90年代戲嘅印象嚟睇移民呢件事

同埋另一樣野最大嘅問題就係香港人始終都想留d 錢俾仔女
同埋唔肯加稅
所以冇得同外國地方比較

為中共著想,而非香港

澳洲無歧視樓上巴打話有，點樣啊平均時空巴打

咁對俾香港個垃圾dse，你都寧願送仔女去外國啦

普遍華人都係，你估台灣人唔係啊，大陸人以前都係，係以家以為大國勃起先扮唔係je, 骨子裡都仲係

大把會計牌工程牌it 醫療技術移民
Sales 呢個年代點會移到

真，富豪逼人果d

差好遠
以前既華人去到,真係賣餐,撈餐館
現在美國開中餐館係好難撈
早就唔係果個時代
現在華人係撈IT,打code

睇過其他國家既人家居隔離既片，見到人地間房咁大。就會睇到香港人住屋方面好慘，無左屬於自己既空間，香港就算交通幾方便，飲食幾好都無用。

窮人唔好生，唔留錢俾仔女都唔好生

香港啲呃錢行業點移民吖

其實台灣人,大陸人都無香港人舔得咁勁.........
除非你真係有料到同勁

其實華人係好吃香
華人中，鬼佬最中意香港人

成間屋等於人地個廳

美國呢邊,其實佢地分唔到香港人定大陸人
甚至有人誤會香港係向日本

似乎香港人仲係民以食為天 / 口腔期

唔好咪又係咁啦你自己慣啫
每個人想要自己既舒適生活其實冇錯架wo,但係香港就係有班人要迫大家一齊過得不適，成堆被剝削既人就係互相比較/恥笑邊個俾人剝削得少d,可以過得"比較"開心d

係香港呃完錢仲ff 想移民
呢d 行業真係cls
係香港呢個病態社會先會比呢班人賺到幾萬蚊個月

澳洲大部分鬼佬都識香港
可能好多香港人移民去澳洲
同埋大家都係前英殖民地

我覺得食下ihop/longhorn/olive garden已經好好味

食個chick fil a已經好撚好食

大陸移民真係要截
問題都係基於香港係一線城市+ 地少人多

其實係香港1皮野甚至樓下都搵到單位去租（唔係劏房個d) 但d 人又嫌遠又嫌細又嫌舊

上面有巴打講中
London 生活唔到咪北上囉 愈北愈窮愈易生活

香港都可以 不過我唔會去
但呢個無講係香港獨唔獨立到都改變唔到嘅事實

Sad but true

你想樓價貴 定係物價飲食交通費貴
如果二選一前者未必唔好
因為衰d講置業可以政府幫手
人人安居樂業其實可以

不過你睇下每日150 新推盤數目 宜家成個政治環境係邊個冇做好份工？

嫌遠嘛
但一講到外國就話唔介意遠

得罪講句

大部份人食極咪又係冰室/放題

你估餐餐soho咩

住遠唔係問題，遠但又冇車真係好慘

諗起港豬食好西，但要訓劏房，覺得好撚可悲

睇少d連登，香港人真係唔好得大陸人幾多

消費貴，你可以玩少d
車樓都貴，你買都買唔起

英聯邦

邊個同你講香港係一線

咁老實，除非你住村屋而且你份工有免費車位

否則都kick kick地

外國同香港嘅生活根本都唔同...

到你喺外國想要keep到嗰個生活其實都唔係咁易

其實租就最好夾租，講真。
七千蚊租垃圾，不如搵多條友萬四蚊租d係人住的地方.......
但講真，咪又係地產霸權。
呢個情況維持左二三十年，政府乜撚野都冇做過。依家先爆已經好撚比面

咁咩係一線

食撚完好西咪又係迫黨鐵返大西北屯門良景邨320呎公屋

我寧願後者。後者總有方法諗掂佢....

所謂好西....
其實你高油鹽糖，除非你真係食神，否則一般人都會覺得好食架啦....夠濃味

香港人成日笑鳩坡仔
但人地政府真係為民設想（except今次）

係，沙律vege先係皇道。

你有想像力d，講到澳洲無歧視
上個月住緊千幾尺，今個月變左3千尺

幫你想像埋啦，岩岩搬大屋

邊度兩三年就可以儲夠首期？

外國大城市都無可能，鄉下就可以做到你講既野

呢個形態係早期80、90年代發展迅速既副作用
當年你肯做就會有回報
就算做唔倒富豪級數
點都會去得到中產階級
令到個意識形態上形成好大競爭

我覺得呢幾年大家都意識到呢樣野
香港社會其實開始變緊
相信隨着老一輩開始退既退、死既死
個職場心態會變得更適合打工仔生存

BTW呢個算係較樂觀既睇法
始終未來係點真係冇人知
所以都係建議巴打依家開心左先

外國渣一個鐘車就唔kick，香港搭一個鐘車就kick

香港地產霸權有樣嘢係最好 無爛尾
你睇下英國幾多爛尾幾多騙局

英國買樓仲有隻叫leasehold 嘅野，唔少昆錢嘅發展商收ground rent 收得貴之餘仲要每十年就double
條數係2、4、8、16、32咁上

個英國政府都係近年先開始「話」想解決呢樣野

呢個po好L多撚未住過外國嘅井底蛙9up幻想力幾豐富下

我就唔鐘意坡仔，一個唔民主的政府，無論你做得幾好，過幾代一樣會腐敗....
只不過坡仔依家民生做得好，我地覺得佢呢個moment好咁解。
香港係又唔民主，又做得衰先咁多人屌尻佢。
即係一個地方，衛事務委員會主席可以由一個弱智的人做。
醫管局主席可以由一個病房都未撚入過的人做。你就知幾撚痴線

外國生活仲辛苦 去邊都要揸車 間屋咁大又要打掃
香港生活其實已經唔錯

on9, 移去邊？

來生不要做香港人

廢柴 係你窮姐

但你巿民起碼未去到住都冇得住。
同埋好似上面巴打講，你大城巿搞唔掂可以去其他地方。
香港？去條撚咩....真係上大陸？

點解人地外國人出黎搵第一份工就可以買架車仔揸(起碼唔洗逼巴士地鐵)仲可以朝9晚5
草兩三年就有首期 (house)
供同租又差唔多

你想像就係? 成日 ff外國好撚輕鬆生活

建議你睇套戲 對不起錯過你

生活簡單啲就得

睇你買咩囉

澳洲大多fresh grad 6萬幾一年，扣完稅還學費實收3800幾一個月

頭一年應該每個月儲到1500-1800一個月，一年就20k，人工增長下應該3年後有70k，都買到嘅

[url]:[/url]

好似呢啲2房，可用面積都有成680呎，500k，俾一成都勉強供得到嘅

香港幾時無得住睇你住唔住咋
外國大城市搞唔掂去d窮撚地區係易搞d
又咪係一樣有露宿者 咁點解佢地又無屋住

好多人諗到外國好美好
雖然生於香港真係好慘 無得好似外國咁大地方四圍走

Exac7ly 香港最大問題係無城鄉之分，無得話退休或hea d 就去邊度住，本來大陸係個選擇，經歷咁多野真係不了啦，你見好多廢佬藍屍落返來逼公屋就知啦

冇辦法
華人基因問題
你見即使做最低賤嘅保安清潔跟車呢堆人
根本大家都係冇人生同前途可言
收入個個都係最低工資
但都可以搞到大家勾心鬥角督黎督去想人仆街
你就明白根本就係骨子裏華人賤種個種人食人基因使然

咁真係但求有個空間，冇話唔得ge...
但做人係咪真係要做到咁....
其實連基本住屋問題都解決唔到，我覺得個問題係嚮政府度。唔係話將個責任攬返上身

新界新樓500呎賣緊800~900萬

你同男女朋友要月入7皮
捱到近40先上到樓（香港家庭入息中位數大約2.9萬）
拖足十幾年 散唔散又另一回事

don't ff too much 香港地打份工就有500呎
雖然係9成2M人口以上嘅大城市500呎都係比狗住

點改？除非一場世界大戰死返一半人口，再rebuild 過，玩多過cycle, 米玩啦。

哇，你以前住邊ga? 屯門啊？未試過wor..

我明白你講咩....
我以前做公立醫院，有時食飯，或嚮A and E聽到d推床serco / iss講野，我真係以為自己睇緊宮心計

香港就係一個有強姦，有焗賭既地方

家庭入息中位數係幾多人家庭？

有錢人住香港其實係好爽
稅率低 周圍又方便

識有人屋企幾層樓揸手自己本身又搵十萬八萬一個月
佢地真係冇諗過移民
香港係有錢人天堂 窮人地獄

IT 你都要係後生兼叻個批，香港人做醫護，整車就真係高分啦。 account, law 都麻麻地

無人叫你咁高難度一黎就500尺新樓
2-300尺舊樓，4百萬樓下仲有大把既，一成首期都係講緊40萬，加簡裝，稅等等，80萬左右，兩個人當中位數1.8萬，兩三年都儲完

但係要無得去旅行無得食好野無得換電話...兩三年先可以輕鬆d，值唔值見仁見智，仲有重點係要搵到同你挨既女

有幾多件車房佬識英文呀
人哋有語言要求架

下下用香港咁細地方去同一個國家比
咩都死啦

個個都想要大屋 但有無地方做到係問題
一係向南發展一直填出去

去做個收銀都可以租屋，香港得唔得先

你知唔知點解？因為唔夠native, 唔夠local, 輪唔到你做。 米係後面做d 唔駛點對人既工 law.

美國事但搵份IT寫code已經好高薪

我就真係港島搬新界，唔覺有咩分別。
最大分別就係好撚多死o靚仔講蝗語。

大陸....
屌，我眼中大陸同菲律賓都係差唔多，貪污勁的地方，就等同危險。
發生咩事，或者人地擺明屈尻你，你根本死撚硬.....
好似果個嚮菲律賓比人“屈“販毒果條友。黑獄乜乜叉叉。唔好理佢係咪真係比人屈住，但你諗下如果你係佢，而你又真係比人屈係幾無助。
大陸就係同菲律賓差唔多

點解唔得？

某程度上係
但我識位人兄
佢向美國做Sales
佢話不如做返technical工好過
因為唔好賺

問題係，香港其實個住屋同人口比例唔係真係話會去到咁差的狀況。係太多屯積居奇的情況先搞到咁。
淨係中聯辦都幾百個單位

btw, 我個人係支持填海同鏟郊野公園。但我更支持鏟埋d高球場

係上一代打好左基礎，就好好賺
上代無打好基礎，後代沒有機會

坦白講，我寧願咬實牙關送去英美，費時唔湯唔水。

日本垃圾國家，壓力大，不了

高球場一早應該鏟，村屋都應該鏟

10萬8萬一個月叫做有錢人

美國要做IT唔洗好叻架，上個bootcamp就做得
我識人讀生物 化學 物理 歷史 甚至哲學，最後都搵到IT工

中產其實好寫意

Haha, 講出另一個要題，以家好多香港人都係做sales, 基本上唔駛諗移民，除非投資移民。

你有幾耐無係香港租屋住
成萬蚊租300呎

咁人地外國一架二手車幾千蚊港紙咋嘛

搵錢都香港贏?? 冇嘢呀

重點係你唔撚駛交租，又打風流工。
呢d就生活

係佢自己本身打風流工搵既錢
佢屋企被動收入都唔止呢個數

並不是諗得咁負面，窮有窮過活，如果係都要咁講，你自己可能都覺得自己多餘

因為佢地背景就係個個都係咁，冇辦法

好混亂wor, CVS 唔係係美國？點解扯去澳洲。。。

老左生Cancer又要按左佢

唔覺wor, 你既圈子可能有d 唔同，我就無遇過，我自己都係香港土生仔，唔會理你係鬼佬定大陸人，大家一齊做野就係要fair.

500k aud 香港普通人工都好易買到

比較令到個人成日唔易滿足
辛苦既咪又係自己
又話香港人好醒

所以我之前講退休保障差.....
租vs供最大問題係你退休後根本冇保障....
年年加租又唔租比老人，你真係聽瞓街都得

識左你就有分別，畢竟香港人都outgoing 同比較同western 埋 d 加埋英文好 d 呢, 大陸人真係鐘意自己人埋堆，台灣人就鐘意癡非大陸華人。

係㗎，但香港有無500k澳幣嘅680呎單位？

我從來都覺得有錢最開心唔係有錢
有錢最開心係，因為你有錢，你唔撚駛返工，可以做自己想做的事。而果件事未必需要你搵好多錢。
你有錢都可以繼續打工。但係唔撚鐘意可以隨時唔撈，成件事完全唔同。

好，你話點咪點囉兒登仔

有錢應該無人會再打工

邊個國家
介唔介意分享下
呢排股票套現曬現金比率好高比我投資下都好
計埋按應該買幾間都唔係問題

其實會唔會你先係？甩左p再講啦child登仔

講經咩
係香港一個鐘內玩手機/訓教既車程已經嫌遠，問心好多人寧願比貴啲住市區劏房都唔肯住新發展市鎮
外國仲要晨早起身天黑無燈揸車係咪頂得順

的確外國生活係自在啲健康啲，但除左周未一樣係得返工放工返屋企，可能連夜晚同朋友食飯都難約。

人地國家稅又高其實未必真係好多自己落袋，聽過個senior既歐洲同事佢講買部鋼琴比個女都唔輕鬆既事

講緊各國大城市其實樓價都開始升緊，最緊要係華人炒起房價，就算比係移到民都未必擺脫到有華人既圈子，外國人nice其實真係唔大部份，講緊香港咁開放對黑人都仲有偏見，將心比心黑人白人一樣咁睇華人。

各個地方有大家好處，除非你習慣到個種生活啦，如果唔係一齊光復香港仲好

銀聯卡係中資 大家咪撚用

都唔一定。
風流工。鐘意就屌尻人，唔撚鐘意就唔撈，得閒搵d HR寸下佢。有d人係屎忽好痕

呢d 就係梗係啦，唔通好似另一個discussion, 係瑞士唔識德法兩文咩

以家呢班就閉毅。。。 無工開無錢交租靠trump trump 臨時撥款頂住個班

巴打幾有智慧

香港搵50k，住240呎劏房
外國扣埋高稅率都唔駛住狗竇啦下話

真唔真啊，我剛有朋友香港申請調美國俾人嫌貴人工爭d 去唔到，佢只係申請同grade post ga la, btw 佢係美籍，仔女大左返去讀大學，所以舉家搬返去。

樓主呢啲on9以偏概全真喺on99香港喺有問題啊但唔代表其他國家冇呢啲問題wo歐美啲一線城市夠喺高樓價架喇，睇youtube都後生仔都喺捱貴租一個月萬幾蚊咁俾喇呢啲你唔講

大陸2線城市夠個個有大屋住同揸車喇，咁你喺咪又覺得好正？死撚開喇pr狗

好我講返個事實出黎就人身攻擊，你咪拎返「香港無貧富懸殊」嘅數據去講去講囉

你搵得錢多錢少，好大程度上取決於你家庭環境。而家香港大部分入到大學嘅人，都係來自中產家庭。一個貧富懸殊咁西利嘅地方，有咩好吹奏唔講仲以為香港除左無民主之外，咩都好好

唔好賺？唔好玩啦，大部份IT 公司係加州既收入勁過成個亞太區，係唔輪到你做大客je

邊有500尺咁大

澳洲，但外國人唔會有呢啲優惠

真係嚇L 死，十萬八萬香港真係最少有有十幾廿萬，唔信睇稅局d 數據，開放俾你睇ga

保安呀姐同清潔呀姐圍內真係宮心計咁

係明明自己都係底層，都要剝削人

真喺無得簡咩其實有冇諗過香港啲村屋其實都好平，幾千蚊到萬頭都可以租到，交通時間黎講你揸車其實好快，對比外國咁大簡直不值一提

成班人下下拎香港市區樓同外國偏僻樓對比做乜撚野？on撚99

睇你住邊區啦，1萬就真係要住舊樓先住到市區

佢地又冇理想又冇人生目標，自然同行走肉冇分別

唔喺話香港冇問題，但洗唔洗踩到香港咁不文一值香港經濟發展已經喺數一數二發達，下下淨喺拎其他最發達既幾個城市比較有咩意思？

個個都話移民，你地真喺咁愛港點會咁易有呢種諗法？重學人講要光復又盛，連最基本學識點欣賞自己立足既地方都唔識

有錢你都要有個身份，你有錢唔會掛住舊錢話無野做，有份似樣既職位加有錢就最理想，否則你唔會見有d 有錢仔乜vp 物vp, 挂名型嘛

唔好意思，我個人就真係唔係太喜歡香港呢種人吃人文化既地方

月入15000，7000蚊150呎劏房，外國乜野水平

收嗲喇香港好過世界上9成地方喇再誇張啲啊屌你老母

有幾多地方既人就算喺下層都有錢去旅行？踩撚完香港咪啊7頭pr狗

香港養車泊車都收你皮啦

邊個鬧人兒登仔？話你p牌狗點撚樣

香港無學識去做地盤一樣搵幾皮，女人天生易搵工人工高（有好多啊姐都去做地盤），香港睇下你肯唔肯放下身段咋，低收入9成都係新移民5-60歲或老人家，外國唔係？

20幾歲有氣有力正正常常一個人會窮？咪撚搞笑啦

50k 住240 尺，唔係慳或理財唔掂就係大負擔。。

唔好意思，屯門都要過萬

我都好撚憎香港

都唔知點解咁多小朋友要愛香港仲要坐監

所以先咁多人要不斷搵錢，不斷洗錢

20/800=？
幾層樓渣手再加租再加十萬八萬薪金總資產=？

死撚開喇5毛藍絲狗

外國落down town parking 你估平啊，park walmart 唔駛錢就話抵ja.

隔離草特別綠姐，你睇佢好佢睇你好。

其實我諗講移民果d，好似都冇講過自己係愛港。
講真，你住屋咁大問題。比你日日食好西都冇用啦

愛香港
食屎啦香港

有得移民我都想走香港樓只會越黎越貴，根本負擔唔起

香港住屋問題高壓，政治又高壓，人（藍屍）又賤

有咩值得愛？

咁睇你邊度返工，柴灣，筲箕灣都有平樓租，係要花時間揾平樓ga la

咁你米走law, 免得咁抑鬱

真？邊度先？咁好就唔會咁多移左民返來搵食

Agger

成日話香港美食天堂仲好笑

咁你諗定你老左你要點負擔當時既物價喇

其實香港人好撚戇鳩,香港人超難服侍在於佢地個對所有野標準係全世界最撚高,乜撚野都要最好最靚最高space

仲以前咩，而家邊個走左返香港

養家又想搬出去，無父幹的悲劇

共通點係：無見識

口裡說不身體很誠實
未有事既時候邊個講愛香港，邊個想留係香港，個個一有假就仆撚住出國旅行，實會有人話係大陸人霸撚晒香港先想出國，但返大陸玩個堆又點撚樣計？

好簡單，就算幾年後香港公司match我澳洲人工
我都換唔返個生活水準

接父母黎退休好過

一早block左

政治高壓就好耐以前已經係，不過近年係盲ge都見到，逼你班人面對咁解。

住屋真係死症...
衣食住行。你衣住行搞得幾好都好。你個住搞唔掂就仆街.....

次次講親呢d, 我有個離地fd就會話政府幫你班友買埋樓好無？
我想講，政府係無責任幫巿民買樓，我個fd係岩，但政府解決住屋問題同調整人口政策係有絕對責任去處理。

幾撚多回流撚，帶撚左幾多武肺返黎？
點撚樣啊千幾尺變3000尺？

有位坐就係囉 最弊係又逼又冇位坐 成程車個幾鐘
收工又係 ot完想訓吓都唔得

可以睇下全球樓價最難負擔城市排名
香港第1
悉尼第3
香港近10年樓價升幅唔洗講啦
悉尼2017開始到而家跌左10幾%係今年先升返少少

香港就業人口得3百幾，係你都 2x/350 好未，
香港人60 to 99k 有18.5萬人
over 100k 就10.5 萬
73%人少過40k

Exac7ly

咁旅行又唔代表咩ge....
各個國家都有人去旅行。
愛香港我冇意見。
但我淨係知依家個政府係垃圾

果d係留學生

Fair d 講，咁細既地方有咁多野揀真係唔多地方，香港一定榜上有名，不過質素就每況愈下，d 鋪頭係都唔擺錢落食材度究竟係唔係想執ar

香港係壞左好耐
比支共操控個市 個價
打工仔 小企 偽中產 基層 死頂爛頂
倒頭來得到咩？

可能真係wfh 左一段時間
覺得呢d先係生活
至少sofa 都坐多左
屋企野先有時間享用到留意到

效區定城市，你諗清楚好
外國稅都無2-4成，搵3萬得返兩萬左右，再加保險得返一半，7000蚊租市區我諗你都好難搵

This is Hong Kong

住屋人口比同人均居住面積兩樣野黎架wo

村地好難搞架啦 填海同鏟郊野公園啦

明日大嶼係第一步 不過已經好多聲音

呢d 真係不幸，上代搞唔掂自己要你孭埋就真係難搞，起碼佢地有間公屋或私樓就話，要孭埋佢地住既開支真係大L 鑊。 anyway 我都敬重你係孝順仔女。

大撚把移撚左民返香港避難，又平衡時空？
喂，你答到1000變3000尺未，你真係好撚肉酸

我唔係精神分裂wo,我真係諗唔咩理由要欣賞一個人吃人社會，呢頭我俾人吃，果頭去讚佢？

倫敦租檔房/studio flat好貴
咁平只可以係租share flat

咁香港呢口價一樣有share flat 租到

搵呢個錢多數都係後生仔女，通常都係分租啦

屌睇一睇你個名唔懂得

資本主義嘛 共產咪好囉

人工島同填海都係兩件事來...
最重要係.....
控制移民又唔做，公居屋又hae做。租務管制又唔搞
做來做去d野都係驚得罪地產商，到喉就唔到肺，應付下就算。

諗住移民嘅ching係諗自己搞定係會搵啲移民顧問
有啲移民公司搵過me 傾，目標當係台灣先
投資移民好似要200幾萬，搞個公司定點咁，呢啲唔識自己搞
但如果我專業資格移民係咪自己搞都唔太難，唔洗搵顧問公司都得

係連登外國係一個concept, 一個烏托邦, 搬咗過去就咩問題都無 所有外國人都開開心心嘆紅酒住大屋生活寫意, 全世界係得香港最撚閪

你有無揸開車呀大佬

樓主應該想講in general 大環境個perspective
有d 國際城市當然樓價貴

但香港生活成本 （ 計埋租樓 / 買樓，買野食， 水電等等） 計哂overall 係全世界第一

車你條友係咪新牌仔呀

有返咁上下牌齡日日揸既人
揸車好似呼吸咁輕鬆喎

唔洗用腦

聽住收音機不知幾爽

其實明日大嶼直頭應該快d上馬，過多幾年低價又貴曬

香港大把地，真正搞到如斯田地係班既得利益者。

就算香港人數700萬，有美國咁大塊地，為左提高炒土地利潤，唔會大量開發土地。

上面成班人 講咁幾咁仔細

唔係呢個問題

樓主想講 in general 整體來講
外國普通人比少少心機
都可以過香港中產生活

而唔係in specific 細節
屌你覺得渣車舒唔舒服呢個問題

而係外國好容易過到佢想要既生活

我係土生仔，我好欣賞香港人好識執生，轉數快，係正甩尾，小聰明就有，大智慧就一般。做快trade 就好掂，做long term d 就無耐性，最緊要知自己做乜。

做乜撚姐
呢d 野好撚主觀 好撚personal

我覺得舒服咪舒服
我覺得唔中意咪唔中意 咁都好嘈

外國去郊區揾收銀再租屋住
你思維點解可以咁局限

係因為冇極強大嘅誘因團結付出同犧牲

好煩又一個淨係識覺得人地不滿資本主義，就一定要共產主義

其實資本主義係冇問題，睇下實行既人有良知定冇良知

香港人多數冇良知，不過偽善識包裝

我發覺離離去去反對明日大嶼嘅原因就係新移民，有冇諗過唔起更加死

講得太好

我都想知住NYC係咪都可以一人一部車

資本主義社會一定係人吃人
你要有良知無問題 你俾人吃咁解

就算有樓住，你住差少少，一樣唔想理你

屌你老味成班樓上討論勁撚低質
睇撚到都燥

樓主係講in general 呀講多次

外國普通人努力少少就有大屋有車

香港要做社會精英先有樓有車

正解

NYC係咪一人一部車我就唔知

但可以on street parking 唔洗錢就真

總結
外國人比較相對容易過有車有樓有私人空間既生活

老實講，就算係大陸搵得唔多，但係都要買車。但係香港就一定冇可能

就係想咁表達，點解香港人要搞盡腦汁去上位？
因為上唔到就屎都冇得食，其他國家覺得你，地好傻，因為佢地天生就有嘅事物無需要去爭去搶，努力做好自己份工就夠

你弱智真係唔係扮
咁點解你唔係香港住村屋搵收銀？

咁佢覺得外國樓價負擔得到，人與人之間又冇咁重比較

而家做初級文員都五萬啦。。。

香港人口太多，競爭心態重，你唔做大把人做。

出現金都好多

都認同 香港人與人之間嘅比較真係幾重
但外國樓價負擔嘅問題 始終要拎返一線城市比較
是但拋個「外國」出黎 無討論價值

你呢句嘢美國應該做唔到

呢個point已經係captain obvious
話London 同香港一樣咁貴好明顯唔知London 有6 個zone zone 1/2 就係

370萬已0.03=11萬幾，邊到黎十幾廿萬？
睇清楚人地內容未，係搵十萬再渣幾層樓再有被動收入，連登仔無返一千幾百億都唔會當係有錢人

香港養車成本，村屋都貴過外國啦係嘛

咁就要睇下佢城市幾多人工啦

香港係衰左比共產黨統治姐
全世界大城市一樣難買樓

仲有錢嘅問題
同埋政府閪嘅問題

個政府唔仆街 就唔會有咁多反對聲音
而家算有人性 搵個最唔影響嘅位置起島
遲下一國一制就好似大陸咁剷撚曬d鄉地

但調轉咁諗如果連廢人都生活得好好 就係對勤力做野嘅人唔公平 憑咩要人白白養佢 (假設你話廢人係指連工都唔做等政府養嗰啲 如果普通打份牛工 人工唔高但自給自足我覺得唔可以話廢人)

共產唔係唔好 睇個政府執行成點 貪唔貪污
成班人睇多d 唔同野啦

全球快樂國度 top5
4 個都係北歐國家 （ 唔記得連續6 定8年）

Report 講到成功條件
1. 廉潔
2. 運行良好的民主福利制度
3. 政府部門之間運作良好
4. 人與人關係好

北歐
佢地係行 資本mix 共產主義
收好重稅
重新分配資源去哂 福利 教育到

如全民免費教育 大學教育都唔洗錢
480 日有薪產假等等

呢個係反問，其實想表達外國生活唔比香港輕鬆
香港樓價確實世界第一，但要搵負擔得起既樓租仲有大把

你就真係弱智，係咪叫人去支那做收銀？

錢唔係問題，土地一定值錢，係香港人每逢政策必反個心態

做記者咪15-16k。香港收入中位數唔知大概連兩萬都唔夠地盤咪出力氣工囉，但係你做到30歲左右就做唔到啦你又可唔可以講下「低收入9成都係新移民5-60歲或老人家」個數據點黎？我咪話你離地囉你有無真係睇過嫁，咁咩叫「在職貧窮」呀係呀係呀，個個都有能力地盤30k一個月。你自己拎錢幫下班記者同社工囉，佢地人工低到仆街又多野做呀同埋你知唔知而家貧窮人口已經計少左好多人？（自己上網搵「香港 貧窮線低」）如果按生活成本計，香港係仲多人貧窮呀廢廢廢，成個藍絲咁

你有睇上一個comment?係有兩個人話人廢物，我先屌佢炸你自己走埋黎無端端屌柒人炸你睇清楚先啦係咪要我逐句quote俾你睇，再逐句分析俾你知，邊個人身攻擊先呀

外國可以去郊區簡單生活，你去支那做收銀先得返幾多

會唔會係香港人本身就有問題，無論你搞共產主義，最後都係會有班唯利是圖嘅人？

係現今香港好難上進 唔計專科

無父幹唔識投資無學歷：
當平均月薪2.5萬 做30年
一世搵到既錢唔計洗費大約=900萬
一世緊緊夠買一間樓

無父幹唔識投資有學歷：
當平均月薪4.5萬
一世搵到既錢唔計洗費大約=1600萬
一世夠買一間3房 去旅行都要就住就住

無父幹識投資有學歷：
當平均月薪4.5萬 加埋投資
一世搵到既錢唔計洗費大約=2000-2500萬
一世夠買一間靚少少既樓
去旅行可以去多幾次
但都唔叫好有錢

有小同中父幹既 你返工搵4萬定搵3萬個生活分別唔會好大 人就無咩動力

咁當然有個別例子白手興家 或 人中之龍
但有幾多個係咁

明日大罪反彈唔係咁大者, 肯定唔會引起街頭抗爭

我係純粹覺得佢造價貴，而且應該其他野要做左先。
就算填海，填埋郊野公園都好過就咁起個島

講緊都係香港生活成本太高

倫敦zone 5-6 有幾難呀

傻啦，填島一定好過郊野公園

係人都知做記者低收入，你為理想挨低薪係你選擇，我都講到明放下身段，20幾歲有氣有力，你識唔識中文？

唔通你4-50歲無氣無力又無學識去到其他地方會風生水起？

地盤主要係40幾，點撚樣30左右就做唔到？你無料又扮四條，Google又唔撚識，仲要係到笑鳩人做兒登仔，唔撚話你係p牌狗叫你做乜撚野

5月10日九龍大遊行

明日大嶼係明益建造業既產物，十大基建除左氹支共開心之外就係明益建造業
當年97後有所謂失落的十年，建造業霉到仆街
除左果十年，香港自從由製造業轉型金融地產同大搞基建之後，建造業係冇霉過
取代機械同電子，獨霸工程界
Construction成為工程既代名詞

點解有咁多golf場/郊野地方唔諗，走去諗明日大嶼？
因為最後埋單肯撚定係天文數字

人地北歐成功係因為d 官夠廉潔
做好多為人民福利既野

部門同部門之間運作良好

香港算啦 班官

所以加幅圖更正返law, ar Sir. 係香港莫講有幾層樓係手, 有一到兩層, 你搵三萬都夠食

係咪智障？London zone 5-6 唔算係倫敦唔通算係Birmingham?
有曬underground overground rail

移民PR

我都支持郊野公園，但係原因就係個島夠大，足以解決好多香港嘅住屋問題，既然上面成個post都係講緊買唔起樓，如果個supply多左，買樓就可以平翻d

同埋留意翻人地冇乜階級之分，可能市長都係搭地鐵返工

你要超勁先得

好似爺爺咁 9up下都搵錢多過醫生律師

又唔洗返工

走得太前

等死咁

呢個真, 明明有現成地唔用走去填海, 一係低能一係就利益輸送. 關鍵係呢個特衰正苦係不可信!

人地潛左水唔敢答呢兩條問題，你就唔好再推啦

其實搞邊個位都一樣咁多人屌
要搞一個地方亦都要好長時間規劃
洪水橋古洞北呢d 本身都係鄉地效野地方

好多人話香港有好多地
大佬啊唔係打開地圖見到綠色就可以剷平架嘛

話就話唔做樓奴 但唔買樓老咗住邊

如果你覺得我up下就係agent我真係覺得
你應該可以做編劇

你唔係，不過你係鳩uper姐

Zone 6 大概等於香港邊境咁上下？

巴打，我係比喻話人人都可以住三千呎
我冇話而家買左
打算今年年尾買(地連屋)

其實你都係想個討論焦點模糊姐，係咪啊

點解呢....?
咁填海VS人工島又點睇?

係，所以最簡單直接嘅方法就係起個島，但係相關配套一定要做好

兩個加埋草三年，一成點都草到啦

其實政府可唔可以起d屋出來係只租不買....
即係政府起，用一個合理價格租出去。租到你老果日都租得。但係唔比你自己再有物業。到你死撚左又租比下一手咁

點買三千呎

成個Po就係x歳搵到y咁多月薪，可以買到z百萬既樓，香港人就係好叻將自己量化做堆數字

所以1萬億係worth it？
個藍圖我大概睇過下，的確幾ideal，但係1萬億就不了
況且你講果個情況唔太可能喺香港存在，supply多左就自然有supply多左既玩法
當年出左辣招，再加辣都郁唔到樓市
道高一尺，魔高一丈

姐係公屋
Cut 撚曬d 新移民，只限專才輸入
俾左香港人上樓先啦屌

你唔識就唔好走去google 少少又9up 啦
你知唔知city of London 係好鬼細既district 黎, parliament, Downing Street 果d 全部唔喺果到
喺英國講”London” 唔係指city of london, city of London 係叫city 呀柒頭
唔好再衝出黎柒啦

得架啦，明架啦，3月就千幾，4月就3000，年尾12000尺到啦
本身係窮撚，依家讀完書做左三年野（搵25000），接埋女朋友（依家老婆），再接埋老豆老母，再年尾再買地買樓五餅二魚丫嘛，耶蘇都識，點會難到連登仔

唔得，一來社會會屌點解用納稅人嘅錢黎起樓俾佢地租，咁樣好唔公平，慢慢又會有人覺得年年交稅養懶人。
二來始終自己有物業揸手好過，
其實人人有樓住呢個term係社會基本人權，但總會有人歧視呢班人廢

其實樓唔買唔係唔得，但係前題係你個社會個退休保障要掂。
香港退休保障如同垃圾。但係如果你加強呢方面，又引撚曬d大陸狗落來。

然後租又貴，年年又加租。個政府又唔撚做野。
公居屋又供不應求杯水車薪。
d 160IQ高官，房屋問題十幾廿年都冇解決過，個個月就出十皮野。食屎啦。

兩個每人每年草兩萬AUD,
三年12萬
首置政府仲有補助
夠比首期加stamp duty有突
裝修本身起屋包左
電器可以睇住黎買

但香港有三成幾人住緊公屋
六成私樓已經供斷
唔可以假設個個都係租樓／岩岩買落供緊

呀你挨幾十歲去做勞力野，你老左之後，唔會周身骨痛？同埋你有無理解過咩叫「貧富懸殊」？「貧富懸殊」係包括埋跨代貧窮嫁，就算俾你搵到錢，呢班人會有眼光去識點栽培佢地嘅仔女？講野離地到，你不如同非州班人講，嗱你地種多d野，勤力d就有得脫貧嫁啦而家係winner takes all呀

同埋「為理想挨低薪」係合理？咁都合理「為左工作經驗挨低薪，係俾野你學呀靚仔」呢種剝削勞工嘅做法一模一樣又一離地思想

一個政府係有責任，至少係有政策俾佢嘅弱勢社群可以有機會向上流嫁撚樣，一直迴避問題，我咪問你拎證據證明「香港沒有/很小程度的貧富懸殊」，因此證明你認為香港係一個好的地方係合理的觀點。你又拎唔到，2018年講貧窮，界定一人家庭嘅貧窮收入為少過八千（相對貧窮，4000元為貧窮線）。如果一個人租左劏房，你估八千蚊仲有無辦法生活？呢個位我咪話你離地囉。你唔睇唔同人嘅背景，之後就話「屌你放低身段咪得囉」。屌你，個個都想活得有尊嚴嫁，你自己去睇左全民退保其中一個argument先啦。我又唔覺做個工人（可能你覺得好醜怪囉）同妓女（呢個我覺得先算係放低身段）係可恥，係政府根本無做過任何野幫佢地，先搞到佢地咁。

成日話窮嘅人懶，你自己睇下「窮富翁大作戰」班人點講先啦（你有佢地咁有地位同有錢，先再講返你岩岩講嘅野啦）。日撚日講埋d離地，自我中心，自以為是嘅野。仲面不紅，氣不喘，我都真係服左你。

三千呢地連屋啊，唔係apartment
求其一幅都有三千啦

一萬億係冇咁多，實際上可能只係六千億左右。而且個經濟效益已經係保守估計，實際上應該更加多。所以我覺得worth有餘

我估佢想講inner & outer

去莫講住離島區，連住大灣區都未必得。

全世界大部份人都要離鄉別井搵工

獨立只會更差 完全冇support 再講一定會比人杯葛

獨立就可以降低樓價加人工？降得幾多？幾多人負資產？只可以話香港係一個競爭太大嘅地方 唔同外國 我唔夠有錢可以去其它細啲嘅city/town住/生活

google就話澳洲人89平方米（900尺左右）
但佢就話人人可以住3000尺

你咪覺得我9up囉
我冇咩所謂
但我好奇你點解要咁燥？

房屋就唔會解決到架啦，中聯辦+國企係咁入貨，個市咁硬淨，畀我寧願去外地秦國/台灣，平平地生活算啦

理論上有得諗
不過政府要實施返租金管制先，業主同地產界實say no
每年已經大把保險「專才」輸入，要玩loophole係冇人夠支那人玩

咁新一代。結婚搬出黎住，一樣要買樓，

住London 既人一睇就知佢係google 完9up

唔緊要，果條友有d精神問題
郁d就鬧人

租住先再移民

比個source望下先

大城市New York, London, 東京上海全部都係咁啦 不過香港係過分小小 人地起碼大d住落舒服 香港200呎樓都敢起 同埋香港根本唔值咁貴

比果D汪汪吠、撚傻、景傻知道你咁諗又話你唔上進

然後CCTVB 又同岑岑合力炮製個節目係10:30 播谷人買樓

你條女個老母睇到又恨，又同個女講搵個有樓男朋友

你條女都覺佢老母煩同離地

然後你地為左反對專制政權同地產霸權一齊去抗爭，但係又被人打到周身傷。

而果班汪汪、撚傻、景傻絲毫無損繼續推人去買劏房

宜家深圳已經平均7500一呎

Manhattan都得？

唔好再踢爆人啦，叫人點下台

唔好再講邊樣好邊樣先
全部一齊攪啦

所以根本係要從個政制開始改變。
唔改變呢樣野，班既得利益撚樣永遠都係咁的樣。

衣食住行呢d基本野都解決唔到，個政府要來把撚咩

呢個已經係計埋apartment
如果剩計house
大部分都有三千呎以上
咁都好嘈

理想係，但事實上普遍香港人寧願冇都唔想用公營設施，心底裡都會睇唔起，所以根本冇辦法解決呢個問題

所以咪多左好多百幾呎新樓, 香港人要求係愈黎愈低架

不過百幾呎都三四百萬。

公居屋唔係供不應求，係資產同入息條件係on撚9，感覺係幫新移民上車
不過拉遠d講，華人社會樓最大，外國主要大城市既高樓價，好多都係拜華人所賜
宜家支那係咁買北海道，再過多十幾廿年，北海道既樓價地價一樣會痴左線

一成首期啊 70萬都買到非syd mel嘅house啦

得，有d街係比泊，但可能逢星期三/四會洗地你要郁車咁

但基本上無話唔比泊既地方就可以泊

下....?
如果呢刻比公屋我，我lur飯應喎...

所以情況複雜好多
你諗一諗
假設一個三人家庭，仔28歲要結婚
住左幾十年公屋，你計下咁耐以黎呢個家庭住公屋慳左幾錢？呢d錢可以俾個仔做首期
又或者早十年買樓供緊既又點？
已斷供既，按俾銀行可輕鬆套現幾百萬

無燥，見你踩到香港咁，咪係咁易睇下你d謊言謊言咯
廿鳩幾歲人俾人踢爆晒仲可以咁厚面皮，閣下真係得天獨厚

我依家搵五皮野....
雖然我老婆本身唔肯做野。但係佢一做野，根本入息即爆。居屋都冇得抽....

你真係弱撚智，我講London zone 5-6 樓價ok, 你同我講zone 6 包d London 外既站做乜鳩？

其實我住London 㗎，你學到新知識唔駛話俾我聽

係啊，但係你睇下連登，住公屋，女都冇，唔好講公屋又細，住一樣唔開心。

好多人真係改變左心態，為左錢份工變得不擇手段，成為當初自己討厭既人。

照咁計係ok，但係唔擔保樓價一路升

做野兩三年就比到首期既house係點？

保險，地產？

Zone 6 有倫敦之外既站唔代表成個zone 6 唔係倫敦囉 on9 仔乜撚野智障logic

你真係睇唔明”London zone 5-6” 就過主啦弱智仔

俾人踢爆到要搵人圍爐，外國無歧視？

3月住一千尺，4月變3000尺

那我就係你最憎既中產，不過自住一千尺到啦，都唔算係豆潤既

移民澳洲港男拒回流 坎培拉300萬買4000呎House

其實非大城市其實唔難

喂，天才會計
一間屋3000尺，3個人住，每人平均係幾多啊？

香港地講道德人品係唔會有好下場，自身利益先係最實在既野
之前都爆過香港人係無國界醫生既最大金主
唔少香港人心入面其實好想做好人，不過現實唔容許就唯有靠捐錢

咁大西北都應該唔係咁難嘅

話緊三千呎一家人住，你做咩姐？
邊有講一人住三千呎，其實你咁嬲做咩？
不停曲解其他人嘅post

我既意思係London 既zone 5 & 6 呀，屌你真係智力冇下限

認同，個遊戲玩到爛，點玩點行都係輸

驗眼啦

連登唔係講緊得公屋得天下?

內文寫到明house 230.8sqm，你就話計埋apartment（真假我唔知啦，我淨係睇內文），就當你計埋
230.8=300？
喂喂，會計師？

大富翁真係一隻完全體驗資本主義的遊戲....lol

講緊普遍住house嘅都係三千呎連地
大部分apartment都係介乎800-1500呎左右
請問你做咩呢

其實真係有能力好走佬...

係講緊London 既zone 5-6 有public transport infrastructure 呀，計乜撚
你咩學歷水平井底蛙都覺得city of London 先算係London仲解極都唔明

全球排華，仲走得去邊？
明明係支那問題，宜家搞到全球華人一齊陪葬

你先做咩姐，寫到明2300，你係要夾硬講到3000，做咩姐你？
人人可以住3000尺？

有錢北京上海都好住過香港

憑咩覺得喺香港最底層嘅你
過到第二度向上流動

講左好多次我冇計任何野
London 既zone 5-6 = London 入面既zone 5-6, 清楚未？
你zone 6 計埋非洲都同我第一個point 無關，因為我唔係討論zone 6 有咩成分

咁都正常姐，你估個個都月入50k咩！香港人均收入先19k, 唔通你叫呢班人留係香港做奴隸咩....

同意，政府應該要有最細單位限制，坡仔都有啦，好唔人道嘛

咁其實只會更加貴
唔起200起600，一樣賣800-900萬

True

屌，講得呢個話題都唔撚係有外國居留權啦⋯⋯咁都批鬥

實情係只要你要入隧道，你就肯定個人變到勁忟

點解一定要同最差既比較？有咩意義⋯⋯

最鍾意話香港好好既就係拎住綠卡護照既人

我有大劉我可以豪過佢

邊買得起500尺

點解呢個po變咗吹奏香港？真係個個50k生活easyjob開開心心？

點都好過嚮呢度等死...

果part 係廢事有人以為係冇public transport d 山卡啦地方
點預到你呢d文盲

發緊夢？4至6百萬3，4百尺屯門就得，市區邊有

唔洗住咩...再貴啲都要買啦
唔通遲啲一杯水一百蚊你唔飲水

有咩副業可以做？

隨便搵 第一城算唔算

發展郊野公園成本好高

你見咁多人dislike你就知香港其實已經冇得救
好多人一生就係為做到供供而自豪，你呢家同佢講佢既人生係比人利用就即刻dislike你

其實好似係得你咁on9

係，連大陸都住緊80平米

大陸基本考慮都100平米以上啦

事旦啦，諗到咁灰做乜
生活集中諗關心享受過既事好過啦
叫下雞打下機又一日

前幾年講緊月入30k的香港人都係食屎 今年已經升到50k 再過多兩年係咪100k

你有感而發仲多人討論過搵50k嘅post
連登首個冇人敢入去話佢地吹水搵50k嘅post

因為80% 連登仔都冇50k

連登通脹快過香港

連登仔個個畢業就50K

你做乜尻

呢啲咁舊嘅樓，加上沙田返工其實都幾遠下

呢個好似係人均，另外89平方米有960呎。而且澳洲啲屋唔係香港嘅實用面積，澳洲啲樓係計carpeted area, 即係唔計牆呀咩公共空間etc

交換？你返嚟香港生活
我唔介意去外國

首次置業650k以下唔洗俾印花喎巴打？ 650k melb cbd 20km內多選擇到癲喎

既然你咁討厭香港嘅生活
移民門檻照你咁講又唔係好高
點解你唔考慮下實踐嘅?

美國其實都睇地區sf,la house 嘅價錢同香港啲apartment 差唔多樓主與其做個無知起道抱怨，不如努力啲搵錢

on99,生存都難諗乜柒cafe嘆coffee

一定舒服過逼巴士先

你代表香港人？
民意建立既政府，就算做唔到低樓價，都會做到大部份人有樓住

同你呢d傻閪盲目撐港撚講嚟都嘥氣

首先人方面一定比而家少，收緊新移民，係主要要做

地產商屯地更可笑，你知唔知政府有幾多地係空置？

所謂樓少其實係因為比人炒貴，有好多更加係空置無人住，所以根本唔存在樓少，而係樓貴

自己既地方自己人都唔撐？

你屋企天花板漏水，會屌屋企人而唔係屌樓上？

其實一句講曬華人社會幾乎係行緊贏者全取 敗者去死
醫生，專科6萬8萬走唔甩
低賤工賤至8千1萬都有
外國可能講緊專科4-5萬
低賤工2萬
贏者拎少啲 社會會分配返多少俾敗者

你租緊間屋漏水唔撚搬走去幫業主屌樓上

你不如話係遊戲規則唔一樣
乜野係嬴者?乜野係敗者?
你定既姐。
醫生過多無工開,咪又係敗者

分餅仔遊戲

你班撚屌迫過巴士未架

收工時間一班三行佬同你迫，你無可能拎到電話出黎玩

盲目撐港撚真係唉

小粉紅一邊屌美國生活點差，一邊狗衝去美國住

部分香港人一邊屌香港生活點差，一邊唔諗去點樣改好

其他人想改，就話無用，改變唔到，怨天尤人就係依一部分香港人既生活態度

唔好咁核突啦大家都明咩係贏者敗者
你咁樣同啲小學雞問點解中英數係主科？我鐘意美術體育 邊個決定呢兩科唔可以係主科？！簡直異曲同工

你明就明,唔明就唔明
算啦,你向香港長大,有套固有既價值觀,根本改唔到

我舉個例:
護士向香港/外國好搵錢好賺
向大陸呢?

大陸同香港一樣都係華人社會

其實唔止贏者全取 敗者去死
而且仲要係賤視人力

人多命賤

讀過書都叫生活過

咁其實外國買樓供樓買車養車，唔會去到hk咁貴囉

但你係屌自己屋企人

錯重點好叻叻

而且如果自己一手一腳由創業到投資到成功守業的心裏滿足感應該高過你系間垃圾公司的一粒齒輪～

個個省唔同

維省 係600k以下唔洗俾，600001-750k慢慢遞減

係。。
但有咩辦法。。
香港冇咩生產，冇天然資源，基本上係靠服務業（專業/非專業），先支撐到700萬人係到生存，如要富貴，就要努力。。
加油。。

同西方比真係無乜用
應該近近地同上海首爾東京開鬥慘大會

又眼瞓呢

其實都唔差
尤其是4線以下城市

睇錯 收翻

冇樓 邊有女肯同你拍拖結婚

港男港女心態有份做成

有得搭地鐵，點解要咁辛苦揸車？
有冇諗過外國人其實唔想揸車？

我估玩埋呢十年八年香港就無得玩

係架，所以溝鬼妹

認真，似

金融中心地位收埋皮，就係咁先

米撚搞笑仲話靠咩旅遊地產

旅遊玩臭哂

講得簡單d
你宜家喺香港撈唔掂，有一部分係因為你冇運行
亦都有一部分係因為你唔夠人鬥
你唔夠人鬥，你就要諗下係能力問題定係環境問題唔夠人鬥

香港就係一個金融零售第三工業發達嘅地方
如果你係一個手工技藝強嘅人，你可以去返一d需要呢d野嘅地方發展，而唔係日日叫春話香港應該要重視你嗰飯

最搞笑係
讀書唔夠人做
叫你去做地盤佬/裝修佬呢d講手藝嘅，你就話40歲已冇得做（明明地盤佬好多都係40歲-60歲嘅年齡層），同埋其實好多地盤工你做到老師傅都係講經驗，技術同手藝，唔係一味有蠻力就做到嘅，好多靠力嘅工作都俾左機械去做架喇
反而你驚經濟唔好冇地盤都仲講得過去

講到尾就係唔夠人鬥又想同人一樣坐office嘆冷氣，然後又要大家一齊3-4皮野一個月
最好就醫生律師護士公務員等等乜工都同個掃街嘅人工一樣齊上齊落

如果覺得自己喺第二d方面有料，只係香港唔適宜你發揮
講真你真係走好過
唔係話咩咁樣係放棄香港
正如你係一個美國嘅演戲天才，但係你打死唔去加洲，咁你一世留喺中部d沙漠度邊個可以幫到你完夢？
你去左外國揚名立萬再返黎香港大大力一巴車撚爆香港d廢官好過啦

其實逼住搭公共交通都好辛苦

人地唔係因為覺得香港係又堂而無諗過移民
而係家境有返咁上下 通常本身已經有外國居留權
就算無都好有咩事都可以隨時用錢買門路走
點會需要而家費心諗點移民

咁就唔計啦!咪玩啦

用program炒股work咩？又係圖表派？uber都要新車先做得

可唔可以pin我

不如玩個game 叫「光復香港有限公司」

一味埋怨，你應該諗下點上進D！
一係我教你改變人生。。。
住公屋未唔洗供一世！
出去光復，揚就名立萬！
寫段感人文章跳樓，就名流千古！

希望英國保守黨通過埋bno個議案

咪又係住劏房

你呢係on9仔淨係care有無通宵酒飲同嘆coffee

樓主pin呢個
高質post引咗一大堆低質留言

其實係

樓價任炒唔嬲咪就係因為政府廢囉
身為政府資源分配的角色都冇做好
貧窮差距愈黎愈大

同佢講都嘥氣，成班香港大未撚出過去就覺得迫地鐵好

明明自己揸車嘆住冷氣聽住歌踩油門15分鐘車你係要巴士商站停覺得幸福，我無話可說

填海高定鏟平個山高？

雖然好似好cheap,但絕對係英藉香港人本身嘅權利

唔識pin

支那係咁印錢香港要硬食

其實香港只要撇除左住既問題 整體黎講都ok既
但我就唔會為左層樓綁死自己囉
住公屋咪公屋囉

政府根本係靠高地價維持生計，你叫佢點會調控

你揸得車即係有多餘錢，仲洗鬼逼巴士？
日日搭的士都平過你揸車啦

話就話無位泊，車位貴。但其實係香港交通4通8達無需要渣車（我老豆5x歲，但從來無買過私家車，剩係渣貨車搵食）

兩三年有首期買屋? 你吹乜水?

塞自己車同塞的士又唔同既，塞自己車個感覺自在好多

自在？係條路到郁少少郁少少，你郁慢啲都比人呠，想玩下電話又驚有狗，又驚阻到人
我日日揸完全唔覺得塞自己車好自在
坐隔離個個就自在啦，係咁煲劇玩電話

Apple to apple 啫
最好緊係唔塞，但塞起上黎起碼好坐啲，又乾淨 ，又唔臭人，又唔洗忍DC9既鳩噏風琴腳
同fd吹水大聲屌老母又得，大聲聽歌又得，講句唔好聽打飛機都無人理

不過你講得啱，坐副座最好

香港好難唔塞
而家咁多黃的，真係唔洗比錢藍屍賺
係香港揸車除非鐘意玩車，唔係買車根本多餘

非巿區有需要，如果依家話俾我知唔俾揸車，我下個月就搬出巿區住了

塞車如果唔係趕時間
係車入面播下歌不知幾chill
迫交通工具就真係好辛苦
成日覺得做完一日野跟住放工都唔算攰
係搭巴士又無位坐又要同人死迫爛迫先最攰

香港咁既人口密度

要我迫公共交通工具。真係咪搞